const tgccli2025 = [
    { question: "00. El contenido de la cookies que hemos enviado con setcookie() lo podemos comprobar en:", answers: ["$HTTP_COOKIE_VARS", "$_REQUEST", "$_COOKIE", "Todos los anteriores son posibles"], correct: 3 },
    
    { question: "01. ¿Cuáles son los componentes principales de un diagrama de flujo de datos (DFD)?", answers: ["Usuario, proceso, almacén y conexión", "Actor, almacén, programa y acción", "Entidad, proceso, almacén y flujo de datos", "Sistema, entrada, salida y control"], correct: 2 },
    
    { question: "02. El estándar JWT (JSON Web Token) define un mecanismo para la creación de tokens de acceso que permiten la autenticación y autorización de usuarios. ¿Cuál es la estructura general de un JWT?", answers: ["Encabezado, contenido y firma", "Encabezado, contenido y código de redundancia cíclica", "Firma, contenido y codificación", "Cabecera, payload y hash"], correct: 0 },
    
    { question: "03. En el ámbito del Esquema Nacional de Seguridad, ¿cómo se llama el documento en el que se formaliza la relación de medidas de seguridad que resulta de aplicación al sistema de información del que se trate conforme a su categoría?", answers: ["Análisis de impacto", "Categorización de los sistemas", "Declaración de aplicabilidad", "Plan de seguridad"], correct: 2 },
    
    { question: "04. ¿Qué hace un switch cuando recibe un paquete con una dirección MAC de destino desconocida?", answers: ["Envía el paquete al router", "Reenvía el paquete a todos los puertos excepto al puerto de origen", "Almacena el paquete hasta que aprenda la dirección MAC de destino", "Descarta el paquete"], correct: 1 },
    
    { question: "05. ¿Qué tipo de servicio en la nube es aquel en el que el proveedor ofrece almacenamiento, red, servidores y recursos de computación?", answers: ["IaaS", "SaaS", "PaaS", "DaaS"], correct: 0 },
    
    { question: "06. ¿Cuáles son las operaciones analíticas básicas que se realizan con cubos OLAP?", answers: ["Resumen, partición, rotación y consolidación", "Consolidación, partición, profundización y división", "Consolidación, profundización, división, corte y rotación", "Agregación, filtrado, ordenación y agrupación"], correct: 2 },
    
    { question: "07. ¿Qué es la cobertura de código?", answers: ["Es una métrica de calidad del software que permite conocer qué porcentaje del código fuente ha sido sometido a pruebas", "Es una métrica de calidad del software que permite conocer qué porcentaje de requisitos funcionales han sido satisfechos por el código de la aplicación", "Es una métrica de calidad del software que permite conocer qué porcentaje del código se ha refactorizado", "Es una métrica que mide la eficiencia del código ejecutado"], correct: 0 },
    
    { question: "08. ¿Cuál de las siguientes NO es una de las tareas de la gestión de la configuración del software?", answers: ["Control de versión", "Control estadístico de la calidad", "Control de cambio", "Control de acceso"], correct: 1 },
    
    { question: "09. Señale la opción correcta respecto al ámbito de los grupos en Windows Server 2022", answers: ["Pueden ser 'Locales de Dominio' o 'Globales' únicamente", "Pueden ser 'Locales de Dominio', 'Globales' y 'Universales'", "Pueden ser 'Globales' y 'Universales' únicamente", "Pueden ser 'Locales', 'Regionales' y 'Globales'"], correct: 1 },
    
    { question: "10. ¿Cuál es la arquitectura de ordenadores donde existen dos memorias diferentes, una para datos y otra para instrucciones?", answers: ["Arquitectura Von Neumann", "Arquitectura Harvard", "Arquitectura Princeton", "Arquitectura RISC"], correct: 1 },
    
    { question: "11. ¿Cuáles son las tres dimensiones de interoperabilidad en el Esquema Nacional de Interoperabilidad?", answers: ["Organizativa, semántica y técnica", "Operativa, técnica y semántica", "Estructural, operativa y técnica", "Funcional, organizativa y tecnológica"], correct: 0 },
    
    { question: "12. ¿Cuál es el API de persistencia JAVA que implementa la herramienta de mapeo objeto relacional Hibernate?", answers: ["JPA", "HPA", "SPA", "OPA"], correct: 0 },
    
    { question: "13. En una base de datos Oracle, indica qué proceso es el responsable de resolver transacciones distribuidas que están pendientes debido a un fallo de red o del sistema.", answers: ["ARCn", "CKPT", "RECO", "LGWR"], correct: 2 },
    
    { question: "14. ¿Qué capa del modelo OSI (Open Systems Interconnection, modelo de Interconexión de Sistemas Abiertos) de ISO se caracteriza por la conexión extremo a extremo y la transferencia de datos fiable?", answers: ["Enlace", "Red", "Transporte", "Sesión"], correct: 2 },
    
    { question: "15. ¿Cuál de las siguientes NO es una base de datos del sistema en SQL SERVER?", answers: ["recoverydb", "msdb", "tempdb", "master"], correct: 0 },
    
    { question: "16. ¿Qué estándar define las especificaciones para el control de acceso al medio (MAC) y de varias capas físicas (PHY) para la conectividad inalámbrica de estaciones fijas, portátiles y móviles dentro de un área local?", answers: ["IEEE 802.1", "IEEE 802.10", "IEEE 802.11", "IEEE 802.3"], correct: 2 },
    
    { question: "17. En Cloud Computing, ¿cuál es la modalidad 'as a Service' que se usa específicamente para proporcionar almacenamiento?", answers: ["PaaS", "DaaS", "STaaS", "SaaS"], correct: 2 },
    
    { question: "18. ¿Cuál de los siguientes NO forma parte de los principios fundamentales del diseño de interfaces de usuario?", answers: ["Principio de Visibilidad", "Principio de Consistencia", "Principio de Seguridad", "Principio de Retroalimentación"], correct: 2 },
    
    { question: "19. Según la metodología METRICA v3, la Gestión de la Configuración es", answers: ["Un proceso", "Una interfaz", "Una actividad", "Un módulo"], correct: 1 },
    
    { question: "20. En un entorno de virtualización con productos de la plataforma VMware, ¿Qué contienen los archivos con extensión VMX?", answers: ["Contienen los snapshots de las máquinas virtuales", "Contienen los discos de datos de las máquinas virtuales", "Contienen la configuración de las máquinas virtuales", "Contienen los logs de las máquinas virtuales"], correct: 2 },
    
    { question: "21. Según el Real Decreto Legislativo 1/1996, de 12 de abril, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley de Propiedad Intelectual, regularizando, aclarando y armonizando las disposiciones legales vigentes sobre la materia, se considera autor a la persona natural que:", answers: ["Crea alguna obra literaria, artística o científica", "Crea alguna obra artística, literaria o musical", "Crea alguna obra literaria, artística o plástica", "Crea alguna obra intelectual, artística o comercial"], correct: 0 },
    
    { question: "22. ¿Qué normativa se utiliza generalmente para establecer los niveles de disponibilidad en los centros de datos?", answers: ["ANSI/TIA-942", "ISO 27001", "ISO 9001", "IEEE 802.1"], correct: 0 },
    
    { question: "23. ¿Cuál es la diferencia principal entre una clase abstracta y una interfaz?", answers: ["Una clase abstracta puede tener métodos implementados, mientras que una interfaz no", "Una interfaz puede tener métodos implementados, mientras que una clase abstracta no", "Una clase abstracta no puede ser heredada, mientras que una interfaz sí", "Una interfaz no puede tener atributos, mientras que una clase abstracta sí"], correct: 0 },
    
    { question: "24. ¿Cuál de las siguientes formas normales elimina la redundancia de datos y asegura que cada atributo no clave sea dependiente únicamente de la clave primaria?", answers: ["Primera Forma Normal (1NF)", "Segunda Forma Normal (2NF)", "Tercera Forma Normal (3NF)", "Forma Normal de Boyce-Codd (BCNF)"], correct: 2 },
    
    { question: "25. ¿Cuál de las siguientes NO es una cabecera de extensión en IPv6?", answers: ["Opciones de salto a salto", "Encabezado de enrutamiento", "Encabezado de configuración", "Encabezado de fragmentación"], correct: 2 },
    
    { question: "26. La diferencia entre un IDS y un IPS es:", answers: ["Los IDS detectan un ataque, generan una alerta, actúan e intentan neutralizar el ataque", "Los IDS y los IPS funcionan exactamente igual", "Los IPS detectan un ataque, generan una alerta, actúan e intentan neutralizar el ataque", "Los IDS son hardware y los IPS son software"], correct: 2 },
    
    { question: "27. ¿Cuál es la función principal de una herramienta de ETL?", answers: ["Ejecutar consultas SQL", "Extraer datos de diversas fuentes, transformarlos y cargarlos en un almacén de datos", "Gestionar transacciones en línea", "Crear copias de seguridad automáticas"], correct: 1 },
    
    { question: "28. En la plataforma Microsoft .NET, el encargado de transformar el código intermedio a código máquina se denomina:", answers: ["ByteCode", "CIL", "CLR", "JIT"], correct: 2 },
    
    { question: "29. ¿Con qué nombre se conoce el conjunto formado por: el objetivo del Sprint (Sprint Goal), los elementos de trabajo del Product Backlog seleccionados para el Sprint, más el plan para entregarlos?", answers: ["Sprint Planning", "Product Backlog", "Sprint Backlog", "Sprint Review"], correct: 2 },
    
    { question: "30. ¿Cuál es un ejemplo de un hipervisor de tipo 1?", answers: ["VirtualBox", "Vagrant", "VMware ESXi", "QEMU"], correct: 2 },
    
    { question: "31. La Ley de Propiedad Intelectual es un/a:", answers: ["Ley Orgánica", "Real Decreto Legislativo", "Real Decreto Ley", "Ley Ordinaria"], correct: 1 },
    
    { question: "32. ¿Para qué sirve la herramienta WSUS en entornos Windows?", answers: ["Para distribuir de forma centralizada las actualizaciones y parches de productos Windows", "Para distribuir de forma centralizada los parches y actualizaciones de productos Windows y de Microsoft 365", "Para crear espacios colaborativos entre sedes de empresas", "Para gestionar usuarios y grupos de dominio"], correct: 0 },
    
    { question: "33. ¿Cuál es el propósito principal de la normalización de la información geográfica?", answers: ["Mejorar la precisión de los datos geográficos", "Facilitar el intercambio y la interoperabilidad de los datos geográficos", "Reducir el tamaño de los archivos de datos geográficos", "Acelerar el procesamiento de consultas geográficas"], correct: 1 },
    
    { question: "34. En referencia al direccionamiento IPv6 definido en el RFC 4291, indique cuál de los apartados siguientes NO se corresponde con un tipo de direcciones en IPv6:", answers: ["Unicast", "Anycast", "Broadcast", "Multicast"], correct: 2 },
    
    { question: "35. ¿Qué se entiende por Smishing?", answers: ["Utilización de técnicas de phishing para servicios asociados con voz sobre IP (VoIP)", "Utilización de técnicas de phishing en los mensajes de texto de teléfonos móviles", "Es la técnica utilizada para duplicar una página web para hacer creer al visitante que se encuentra en la página original", "Es un tipo de malware que infecta dispositivos móviles"], correct: 1 },
    
    { question: "36. En ASP.NET MVC, ¿Cuál de los siguientes es un nombre de controlador válido?", answers: ["UsuariosController", "UsuariosControllerAction", "Cualquiera de los dos es válido. Sólo es necesario que esté en la carpeta 'controllers'", "ControllerUsuarios"], correct: 0 },
    
    { question: "37. Indique cuáles son las categorías de seguridad en las que se puede catalogar un sistema de información según el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad.", answers: ["Baja, Media y Alta", "Simple, Mejorada y Especial", "Básica, Media y Alta", "Mínima, Estándar y Máxima"], correct: 2 },
    
    { question: "38. ¿Cuál es la técnica de estimación del coste total de desarrollo de un sistema de información más utilizada por la metodología Métrica v3?", answers: ["Análisis de puntos función", "Estimación de puntos historia con planning poker", "Descomposición top down", "Análisis de casos de uso"], correct: 0 },
    
    { question: "39. ¿Cuál de las afirmaciones siguientes es cierta con respecto a la técnica de gestión de memoria conocida como 'paginación'?", answers: ["Consiste en determinar qué espacio vacío en la memoria principal es el más indicado para ser asignado a un proceso", "El espacio de memoria se divide en secciones físicas de igual tamaño llamadas marcos de página, las cuales sirven como unidad de almacenamiento de información", "Es la memoria que queda desperdiciada al usar los métodos de gestión de memoria tales como la asignación", "Es una técnica que solo se usa en sistemas operativos de tiempo real"], correct: 1 },
    
    { question: "40. ¿Qué técnica de Big Data se utiliza para dividir un conjunto de datos en partes más pequeñas y manejables para su procesamiento?", answers: ["Sharding", "Indexación", "Compresión", "Replicación"], correct: 0 },
    
    { question: "41. ¿Cuál es la mejora más importante introducida en el protocolo WPA2 frente a su antecesor el protocolo WPA?", answers: ["El uso del cifrado AES (Advanced Encryption Standard)", "El uso del protocolo TKIP (Temporal Key Integrity Protocol)", "El uso del sistema de protección de redes inalámbricas WPS (Wi-Fi Protected Setup)", "El uso de claves más largas"], correct: 0 },
    
    { question: "42. ¿Cuál es el objetivo principal de las pruebas de aceptación?", answers: ["Verificar que el software cumple con los requisitos técnicos", "Verificar que el software cumple con los requisitos funcionales del usuario", "Identificar defectos en el código fuente", "Evaluar el rendimiento del sistema"], correct: 1 },
    
    { question: "43. ¿Cómo se denomina la zona donde se realizan todas las transformaciones necesarias antes de cargar los datos en el Data Warehouse?", answers: ["Datamart", "Staging Area", "Datalake", "Data Pool"], correct: 1 },
    
    { question: "44. ¿Cómo se llama la entidad que supervisa la asignación global de servidores raíz de nombres de dominio DNS y otros recursos relativos a los protocolos de Internet?", answers: ["IAB", "IETF", "IANA", "ICANN"], correct: 2 },
    
    { question: "45. ¿Qué es el fan-out en diseño estructurado?", answers: ["El grado de acoplamiento externo", "El número de subordinados inmediatos de un módulo", "El número de superiores inmediatos de un módulo", "La complejidad ciclomática de un módulo"], correct: 1 },
    
    { question: "46. En el contexto de los sistemas operativos qué algoritmo utiliza como principal característica la asignación a cada proceso de un intervalo de tiempo fijo llamado 'quantum'", answers: ["Round Robin (RR)", "Shortest Job First (SJF)", "Priority Scheduling Job (PSJ)", "First Come First Served (FCFS)"], correct: 0 },
    
    { question: "47. Un CPD que tiene una tasa de disponibilidad máxima del 99.982% del tiempo se considera un CPD de:", answers: ["Tier II", "Tier III", "Tier IV", "Tier I"], correct: 1 },
    
    { question: "48. ¿Cuál es una característica importante de un buen diseño modular?", answers: ["Alta cohesión y bajo acoplamiento", "Alta cohesión y alto acoplamiento", "Baja cohesión y alto acoplamiento", "Baja cohesión y bajo acoplamiento"], correct: 0 },
    
    { question: "49. ¿Cuál de los siguientes NO es un componente habitual de una infraestructura de clave pública (PKI)?", answers: ["Autoridad de certificación", "Autoridad de registro", "Autoridad de firma", "Autoridad de validación"], correct: 2 },
    
    { question: "50. Según la metodología METRICA v3, la definición o especificación del plan de pruebas es una actividad que se inicia durante el proceso de:", answers: ["Planificación de sistemas de información", "Análisis del sistema de información", "Implantación y aceptación del sistema", "Diseño del sistema de información"], correct: 1 },
	
    { question: "51. En soluciones MDM para la gestión de dispositivos móviles, ¿cómo se denomina a los dispositivos que son propiedad de la organización, con un uso estrictamente profesional?", answers: ["BYOD", "COPE", "COBO", "CYOD"], correct: 2 },
    
    { question: "52. En caso de violación de la seguridad de los datos personales y en el marco del Reglamento 2016/679 del Parlamento Europeo y del Consejo de 27 de abril de 2016, relativo a la protección de las personas físicas o en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulación, el responsable del tratamiento de esos datos la notificará a la autoridad de control competente en un margen de:", answers: ["24 horas", "48 horas", "72 horas", "96 horas"], correct: 2 },
    
    { question: "53. Señale cuál es la diferencia fundamental entre los protocolos IMAP y POP3:", answers: ["El protocolo IMAP ofrece mayores velocidades de descarga de correos que el protocolo POP3", "El protocolo POP3 permite descargar los correos en el equipo del usuario por lo que no ocupan espacio en el servidor de correo, mientras que con el protocolo IMAP los correos permanecen en el servidor de correo", "El protocolo IMAP facilita la configuración de la cuenta de correo debido a que dispone de implementaciones sencillas, mientras que el protocolo POP3 es mucho más pesado y su configuración requiere utilizar más opciones", "Ambos protocolos funcionan de manera idéntica"], correct: 1 },
    
    { question: "54. Según el catálogo de puestos de trabajo del personal laboral informático de la Junta de Castilla y León, la disponibilidad en grado medio se aplicará a aquellos trabajadores que, en función de las necesidades del servicio, deban realizar, en su prestación laboral:", answers: ["De 30 a 50 tardes al año", "De 20 a 40 tardes al año", "Hasta 30 tardes al año", "De 10 a 20 tardes al año"], correct: 0 },
    
    { question: "55. Según el Decreto 4/2010, de 8 de enero por el que se regula el Esquema Nacional de Interoperabilidad en el ámbito de la Administración Electrónica en cuanto a las condiciones de licenciamiento aplicables a las aplicaciones informáticas:", answers: ["El licenciamiento se realizará por defecto con contraprestación y sin necesidad de establecer convenio alguno", "El licenciamiento se realizará por defecto sin contraprestación y sin necesidad de establecer convenio alguno", "El licenciamiento se realizará por defecto sin contraprestación y con necesidad de establecer convenio", "El licenciamiento se realizará por defecto con contraprestación y con necesidad de establecer convenio"], correct: 1 },
    
    { question: "56. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?", answers: ["Un Sprint podría ser cancelado si el Objetivo del Sprint se vuelve obsoleto. Solo el Product Owner tiene la autoridad para cancelar el Sprint", "Un Sprint podría ser cancelado si el Objetivo del Sprint se vuelve obsoleto. Puede ser cancelado por el Product Owner o por el Scrum Master", "Un Sprint nunca puede ser cancelado", "Un Sprint solo puede ser cancelado por el Development Team"], correct: 0 },
    
    { question: "57. En una base de datos Oracle, ¿cómo se denomina la estructura de memoria que se utiliza para almacenar información de la base de datos y que es compartida por todos los procesos de la base de datos?", answers: ["DBC (Database Cache)", "SGA (System Global Area)", "PGA (Program Global Area)", "UGA (User Global Area)"], correct: 1 },
    
    { question: "58. ¿Cómo se denomina a cualquier forma de tecnología que se usa para recoger información sobre una persona o empresa, o información referente a equipos o a redes, sin su conocimiento o consentimiento?", answers: ["Botnet", "Phishing", "Spyware", "Malware"], correct: 2 },
    
    { question: "59. El modelo lógico de Directorio Activo de Windows, se basa en los siguientes conceptos:", answers: ["Dominio, Unidad Organizativa, Grupos y Objetos", "Unidades físicas, Unidades lógicas y Directorios", "Ficheros, Directorios, Particiones y Unidades", "Servidores, Clientes, Recursos y Políticas"], correct: 0 },
    
    { question: "60. ¿Cuál de los siguientes protocolos NO se utiliza en la configuración de redes privadas virtuales?", answers: ["IPSec", "L2TP", "NNTP", "PPTP"], correct: 2 },
    
    { question: "61. La gestión de la configuración y la gestión de activos son procesos complementarios, pero se enfocan en diferentes aspectos del entorno de tecnologías de la información. La gestión de la configuración se enfoca principalmente en:", answers: ["Adquirir, mantener e inventariar los activos del sistema", "Identificar los componentes del sistema y controlar su configuración y relaciones", "Ambas son correctas", "Ninguna es correcta"], correct: 1 },
    
    { question: "62. Entre las especificaciones más importantes surgidas del Open Geospatial Consortium (OGC), se encuentra el lenguaje de marcado basado en XML que permite representar datos geográficos en tres dimensiones. ¿Cuáles son sus siglas en inglés?", answers: ["KML", "GML", "WML", "XML"], correct: 0 },
    
    { question: "63. En el sistema operativo Linux, el directorio /sbin:", answers: ["Es un directorio dinámico donde se almacenan los ejecutables necesarios para garantizar las funciones básicas a nivel usuario", "Es un directorio estático que contiene los ejecutables del sistema utilizados para tareas administrativas que sólo pueden ser gestionadas por el usuario root o superusuario del sistema", "Es un directorio que almacena las bibliotecas necesarias para la ejecución de binarios", "Es un directorio temporal para archivos del sistema"], correct: 1 },
    
    { question: "64. En HTML 5, ¿Cuál de las siguientes etiquetas NO tiene un significado semántico estructural?", answers: ["<article>", "<img>", "<aside>", "<section>"], correct: 1 },
    
    { question: "65. ¿Cuál de los siguientes es un algoritmo de criptografía asimétrica?", answers: ["RSA", "AES", "MD5", "SHA-256"], correct: 0 },
    
    { question: "66. ¿Qué tecnología de conmutación utiliza etiquetas para el reenvío de paquetes entre enrutadores?", answers: ["MPLS", "OSPF", "WDM", "BGP"], correct: 0 },
    
    { question: "67. ¿Cuál de los siguientes lenguajes de programación NO es recomendado por Apple para el desarrollo de aplicaciones móviles nativas para iOS?", answers: ["Objective-C", "Swift", "Java", "C++"], correct: 2 },
    
    { question: "68. ¿Cuál de los siguientes niveles RAID, distribuye la información de paridad entre todos los discos que lo componen?", answers: ["RAID 3", "RAID 5", "RAID 1", "RAID 0"], correct: 1 },
    
    { question: "69. ¿Qué anotación se utiliza para especificar la clave primaria de una entidad en JPA?", answers: ["@Id", "@PrimaryKey", "@Key", "@Identity"], correct: 0 },
    
    { question: "70. ¿Cuál de las siguientes dimensiones NO aparece en ITIL v4?", answers: ["Información y tecnología", "Clientes y contratos", "Flujos de valor y procesos", "Organizaciones y personas"], correct: 1 },
    
    { question: "71. ¿Cuál de las siguientes se considera una vulnerabilidad de seguridad en entornos y aplicaciones web?", answers: ["Ransomware", "Spoofing", "XSS, Cross-Site Scripting", "Firewall"], correct: 2 },
    
    { question: "72. ¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la función de un trigger en un sistema de gestión de bases de datos relacionales?", answers: ["Un procedimiento que se ejecuta automáticamente en respuesta a ciertos eventos en la base de datos", "Un mecanismo para la creación de índices en la base de datos", "Un método para asegurar la integridad referencial entre tablas", "Una herramienta para realizar backup de datos"], correct: 0 },
    
    { question: "73. La siguiente instrucción Linux 'iptables -L':", answers: ["Habilita el firewall de un equipo basado en iptables", "Habilita el interface loopback a través del firewall iptables", "Muestra la lista de reglas del firewall basado en iptables", "Deshabilita el firewall iptables"], correct: 2 },
    
    { question: "74. ¿Cómo se llama el contenedor de servlets en Apache Tomcat que es el núcleo del servidor?", answers: ["Catalina", "Coyote", "Jasper", "Connector"], correct: 0 },
    
    { question: "75. ¿Cómo se denomina la sentencia SQL disponible en Oracle desde la versión 9i, que permite, dependiendo de una condición lógica, actualizar registros (UPDATE) o insertar registros (INSERT)?", answers: ["FORALL", "BULK", "MERGE", "UPSERT"], correct: 2 },
    
    { question: "76. ¿Qué resultado se obtiene con el siguiente comando Linux?: ls -l [!A-Z]*", answers: ["Muestra todos los archivos (y sus propiedades) cuyo nombre tenga la primera letra mayúscula", "Muestra todos los archivos (y sus propiedades) cuyo nombre tenga la primera letra NO mayúscula", "Muestra todos los archivos (y sus propiedades) cuyo nombre comience por cualquier carácter seguido de letras mayúsculas", "Muestra todos los archivos ocultos"], correct: 1 },
    
    { question: "77. La serie de normas ISO 25000, tiene por objetivo la creación de un marco de trabajo común para evaluar la calidad del software. ¿Cuál es la norma de esta serie que especifica un modelo de calidad del producto software?", answers: ["25005", "25025", "25010", "25020"], correct: 2 },
    
    { question: "78. ¿Cuál es el propósito de un cursor en PL/SQL?", answers: ["Iterar sobre un conjunto de resultados de una consulta", "Declarar variables", "Definir procedimientos almacenados", "Crear índices"], correct: 0 },
    
    { question: "79. Dentro de las estructuras de datos en árbol, además de los nodos, existen otras propiedades importantes. ¿Cuáles de las siguientes propiedades NO son propias de las estructuras de datos en árbol?", answers: ["Altura, peso y nivel", "Distancia, profundidad y espesor", "Orden, grado y nivel", "Raíz, hojas y ramas"], correct: 1 },
    
    { question: "80. ¿Cuál de las siguientes características define mejor el concepto de 'thin provisioning'?", answers: ["Asignar capacidad de almacenamiento según la demanda real, postergando la asignación física", "Utilizar discos duros más delgados para reducir el espacio físico requerido", "Reservar capacidad adicional para garantizar la disponibilidad constante", "Comprimir datos para ahorrar espacio"], correct: 0 },
    
    { question: "81. ¿Cuál de los siguientes NO es un método utilizado por una API REST?", answers: ["POST", "DELETE", "FIND", "PUT"], correct: 2 },
    
    { question: "82. ¿Cuál de los siguientes Diagramas UML es un Diagrama de Comportamiento?", answers: ["Diagrama de Clases", "Diagrama de Máquina de Estados", "Diagrama de Perfiles", "Diagrama de Componentes"], correct: 1 },
    
    { question: "83. ¿Cuál fue la primera versión de Windows Server que utilizaba Directorio Activo (Active Directory)?", answers: ["Windows 2000", "Windows NT", "Windows 2003", "Windows 98"], correct: 0 },
    
    { question: "84. Indique cuál de los siguientes NO es uno de los derechos de las personas incluidos en el Título III de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos digitales:", answers: ["Derecho de rectificación", "Derecho de portabilidad", "Derecho de audiencia", "Derecho de acceso"], correct: 2 },
    
    { question: "85. En el servidor de aplicaciones Oracle WebLogic existen diferentes archivos de configuraciones. ¿Cuál es el propósito del archivo 'boot.properties'?", answers: ["Contener la configuración principal para un dominio de WebLogic", "Almacenar el nombre de usuario y la contraseña encriptados para el inicio de WebLogic sin solicitar credenciales", "Contener la configuración para el Node Manager", "Definir las propiedades del servidor web"], correct: 1 },
    
    { question: "86. ¿Qué técnica es utilizada en Scrum para proporcionar una visión del progreso del equipo hacia el objetivo del Sprint?", answers: ["Product Backlog", "Sprint Backlog", "Burndown Chart", "Velocity Chart"], correct: 2 },
    
    { question: "87. ¿Cuál es el propósito principal de una Activity en Android?", answers: ["Manejar la lógica de negocio", "Representar una sola pantalla con una interfaz de usuario", "Realizar operaciones en segundo plano", "Gestionar la base de datos"], correct: 1 },
    
    { question: "88. ¿Cuál de las siguientes herramientas para la gestión y distribución de parches y actualizaciones de software en entornos distribuidos es gratuita?", answers: ["Intune", "SCCM", "WSUS", "Lansweeper"], correct: 2 },
    
    { question: "92. Además del modificador de acceso a la clase 'Supuesto' contenido en la línea 3 del programa, ¿qué otros modificadores de acceso existen en Java?", answers: ["shared y private", "protected y private", "preserved y private", "internal y private"], correct: 1 },
    
    { question: "93. Las estructuras de control de flujo 'try-catch' como la utilizada en el programa, se utilizan para:", answers: ["Definir un determinado tipo de error", "Generar un error en el programa", "Capturar y dar tratamiento a un error o una excepción", "Optimizar el rendimiento del programa"], correct: 2 },
    
    { question: "94. ¿A qué clase Java pertenece el método 'nextLine' de la línea 14 del programa?", answers: ["A la clase Scanner", "A la clase String", "A la clase System", "A la clase BufferedReader"], correct: 0 },
    
    { question: "100. Teniendo en cuenta el tipo de cableado estructurado del edificio, ¿cuál es la distancia máxima permitida (longitud mecánica) de un enlace permanente en el subsistema de cableado horizontal?", answers: ["75 metros", "90 metros", "100 metros", "110 metros"], correct: 1 },
    
    { question: "101. El departamento de I+D manifiesta que va a requerir de una alta tasa de transferencia de datos. Para dar respuesta a esta necesidad, el departamento TIC plantea montar servidores con tarjetas Ethernet 10GBASE-T. ¿Qué categoría mínima deben cumplir los latiguillos de conexión para soportar 10GBASE-T?", answers: ["Categoría 5", "Categoría 6A", "Categoría 7", "Categoría 5e"], correct: 1 },
    
    { question: "102. ¿Qué tipo de herramienta software o hardware debemos adquirir si queremos detectar y proteger de accesos no autorizados a nuestra red y sistemas?", answers: ["IPS", "IDS", "DPS", "NAC"], correct: 0 },
    
    { question: "103. La organización utiliza la dirección IP 192.168.100.0/24 del rango de direcciones privadas definido por el estándar RFC 1918. La red de la organización está segmentada en cuatro subredes (Recursos Humanos, Ventas, I+D y Soporte Técnico). ¿Cuál de las siguientes es una subred válida resultante del proceso de subnetting realizado?", answers: ["192.168.100.64/24", "192.168.100.192/25", "192.168.100.128/26", "192.168.100.256/26"], correct: 2 },
    
    { question: "104. Actualmente, la red de la organización está segmentada en cuatro subredes (Recursos Humanos, Ventas, I+D y Soporte Técnico). Sin embargo, se han reportado problemas de conectividad interdepartamental y un uso ineficiente de las direcciones IP disponibles. Se ha observado que algunas subredes están casi agotadas en términos de direcciones IP asignadas, mientras que otras tienen un número significativo de direcciones no utilizadas. ¿Cómo se puede optimizar el esquema de subnetting actual para asegurar un uso más eficiente de las direcciones IP privadas?", answers: ["Aumentando el tamaño de cada subred", "Consolidando todas las subredes en una única red más grande", "Implementando una solución del tipo VLSM (Variable Length Subnet Masking)", "Usando direcciones IP públicas"], correct: 2 },
    
    { question: "105. Debemos evaluar si la actual capacidad de 50 terabytes del sistema de almacenamiento de la organización va a ser suficiente para asumir la demanda de almacenamiento futura. Según las prácticas de gestión de capacidad de ITIL, ¿cuál de las siguientes acciones deberías priorizar para satisfacer la demanda actual y futura de una manera rentable?", answers: ["Realizar un conjunto de pruebas de continuidad del negocio para detectar las carencias actuales y futuras", "Implementar un monitoreo continuo del rendimiento y la utilización del almacenamiento para identificar patrones y prever necesidades futuras", "Implementar un sistema de información basado en Big Data para tratar la información recopilada", "Duplicar inmediatamente la capacidad de almacenamiento"], correct: 1 },
    
    { question: "106. ¿Cuál de las siguientes prácticas NO es recomendable para administrar una solución antivirus en los servidores Windows Server 2019 de la organización?", answers: ["Desactivar las actualizaciones automáticas del antivirus", "Asegurarse de que las definiciones de virus del antivirus estén siempre actualizadas", "Configurar análisis programados de forma periódica", "Configurar exclusiones para archivos del sistema"], correct: 0 },
    
    { question: "107. ¿Qué implica tener el bit SUID activado en un determinado archivo binario de un servidor Linux?", answers: ["Que sólo el usuario root pueda ejecutarlo", "Que pueda ser ejecutado con los permisos del propietario", "Que no se pueda ejecutar", "Que se ejecute en modo seguro"], correct: 1 },
    
    { question: "108. ¿Cuál es la función de VMware vMotion?", answers: ["Permitir la migración de máquinas virtuales de un host a otro sin tiempo de inactividad", "Proporcionar almacenamiento en red para máquinas virtuales", "Gestionar redes virtuales dentro de vSphere", "Realizar copias de seguridad de máquinas virtuales"], correct: 0 },
    
    { question: "109. ¿Cuál de las siguientes opciones se utiliza para gestionar e instalar servidores virtualizados?", answers: ["VMware vSAN", "VMware NSX", "VMware vSphere", "VMware vCenter"], correct: 2 }
];
